護膚既科學？

1
有無人有咩書或者其他Reference share下？
譬如講，咩野係有科學根據，咩只係Marketing宣傳？

2
護膚品，有咩牌子或產品高性價比？

譬如爽膚水

【評級：A】菊正宗酒造 菊正宗日本酒の化妝水 高保濕
保濕持續力：★★★★★｜成分評價：★★★★☆｜使用舒適度：★★★☆☆

好似幾好？

護膚品的偽科學

醫生也很好的推薦了幾個價格非常相宜而且安全的藥妝品牌:
La Roche-Posay
NIVEA
Garnier
Clarins

呢幾隻係咪都幾好？

覺得呢篇幾高質。

。

科學護膚，拒絕營銷
篇一：科學護膚基礎理論和護膚品分享

1. 角質層的認知發展
大約在07年左右，當時風靡的護膚理念是去角質。通過去角質可以短期內迅速提高觀感，主要表現為臉蛋柔軟、光滑，色斑和黑頭不同程度的減少。

科學家們還意識到，頻繁的去除角質會進一步增大肌膚受損概率（俗稱屏障受損），並且造成皮膚抵抗力下降，紫外線敏感程度增加（主要表現為黑的更快更明顯），並且會直接導致紅血絲等皮膚過敏症狀。

因此，對於城牆皮來說，厚厚的角質層就是你健康的證明，請不要頻繁使用各種去角質產品。

2. 皮脂腺和暗沉
不要掙扎了，你就是皮膚黑，你為什不做防曬？

3. 補水和保濕
從現在的醫學眼光來看，補水屬於偽科學，保濕才是真科學。原因是，所謂的補水都只限作用於角質層，而角質層是死亡細胞堆疊而成，就是那一疊疊的磚牆。該牆主要是保護人體皮膚組織不受外界侵擾，保證主體健康。因此，當大量水侵入角質層時，角質層作為一個保護機制會迅速的疏水排水，只保留需要的水分，其餘會通過體溫蒸發，代謝等方式轉移。因此，補水從生物進化角度來說，就是一個不斷給角質層加壓的結果。當角質層水合過度時，角質層間隙會明顯加大，進一步增加了外界侵害風險。這就是為什麼，敏感肌膚越敷（面膜，濕敷）越糟糕的原因。同時，需要注意的是，角質層膨脹本身是不會有任何刺痛感的。所有的刺痛感是因為角質層膨脹後，間隙過大，護膚品內的部分致敏成分侵入角質層，抵達角質層下部刺激到其他肌膚層引起應激反應。

保濕劑除了保濕性以外，更有吸濕性的要求。現在普遍使用的是甘油保濕劑和玻尿酸（透明質酸）保濕劑。其中，玻尿酸保濕的效果的確遠高於甘油，但是大量文獻顯示，玻尿酸對環境中的吸濕性顯著低於甘油。因此，大家在乾燥地方進行護膚品選擇的時候，慎重考慮純玻尿酸產品，可優先考慮甘油或兩者混合產品。

礦物油基底是大部分老牌化妝品（就是那種號稱祖傳配方的X油和X能乳液）比較熱愛的，原因有三：低成本，高滲透，低刺激但是實際上，很多屏障受損的人使用了礦物油基底會迅速爆豆或泛紅，原因是礦物油會和皮脂腺分泌的油脂混合從而加劇堵塞毛孔的風險，特別是屏障受損部位的皮脂腺分泌異常，更會迅速加劇這種風險。因此，敏感肌，痘痘肌請盡量使用神經酰胺這種氨基酸保濕劑類產品，而健康幹皮請果斷使用礦物油基底，畢竟礦物油基地的高滲透可以極大程度的緩解幹皮的油脂分泌不足情況。

保濕盡量選擇較好的面霜或乳液來解決問題，保濕精華純粹浪費，不值得大筆投入。

4. 護膚精簡法則
在護膚品中，由於商家利潤的需求會推出各種階段的產品來促使消費者購買，實際上消費者只需要精簡購買即可，完全不需要購買額外的東西。一般我會推薦省去不必要的花銷，全部砸在精華上，並且不推薦面膜，美容儀這種宗教儀式強烈的產品。

5. 清潔產品的選擇
個人比較推薦多芬Dove潔面（氨基酸复配皂基，乾皮慎重）和其他氨基酸潔面產品。

6. 祛痘與痤瘡
首先，痤瘡是病，得治，請看醫生。

祛痘需要：
1，健康飲食
2，適量運動
3，注意衛生
4，不要亂摳
5，嚴重看醫生

7. 角質層薄弱，敏感肌與屏障受損
除了疾病以外，任何敏感肌都是自己作出來的包括，過度清潔;使用不符合膚質的產品；使用劣質美妝產品;生活不規律當自己敏感肌的時候，應該停掉所有的功能性產品，只使用基礎性產品，包括神經酰胺，角鯊烷類產品。同時，扔掉所有角質層干擾產品，包括磨砂膏，面膜，酸類，並且一定一定要做好防曬。

8. 面膜與濕敷
請把面膜的錢留給精華。

9. 精華產品，大力投資的產品，沒有之一。
再次重申，毛孔是不可能縮小的，只有醫美激光可以拯救你。

10. 理念和總結
首先，護膚品只能讓你現階段的皮膚品質高於未用之前，冬施再用也不會變成西施。自己的臉的爹媽給的，這是改變不了的，但是不意味著護膚品使用就能變成帥哥或美女。這點，大家要心裡清楚，嘴上積德。

剩係買得起呢d

。

NO.05[面膜]
毛穴撫子 お米のスキンケア
・石澤研究所・10入・¥650

說到米面膜，他自稱第二，應該就沒人敢說自己是第一了吧！ 石澤研究所的毛穴輔子米面膜，從推出後熱賣到大缺貨，現在官網上還是常顯示缺貨。 日本國產米萃取出的精華液中，富含米發酵液、米糠油、米神經醯胺以及米糠萃取物， 搭配偏厚但柔軟的面膜布，緊密服貼，彷彿將米的恩賜加壓進入肌膚之中。 雖然面膜布較厚，而且很常缺貨，但也是建議用五分鐘後就要拿下喔！

。

NO.08[化妝水]
naturie／ナチュリエ スキンコンディショナー
・imyu・500ml・￥650

便宜又大罐的薏仁化妝水，因為價格低廉，所以很多人會拿來做化妝水面膜敷臉。 成分單純， 主要成分有水、DPG、BG、甘油、薏仁萃取物、甘草酸二鉀、（苯乙烯/丙烯酸（酯））共聚物、乙醇、檸檬酸、檸檬酸酸鈉、對羥基苯甲酸甲酯、對羥基苯甲酸丙酯。

naturie有面霜：

。

面霜與乳液的區別

什麼是面霜？
面霜中含有濾光系統等眾多的修護功能，可以增強抵抗外界污染的能力，保護肌膚不受損害。

什麼是乳液？
乳液是一種液態化妝品，介乎於水狀和霜類之間，比水狀含有的營養成分高；乳液含水量高，易推開，好吸收，能快帶滲透進皮膚肌底，起到滋潤皮膚的功能，且營養易被保存下來，不易在空氣中蒸發，維持住皮膚中的水分。

乳液適合於基礎護理，適合大多數人的需求；而面霜則是深度護理，需要根據不同的需求來挑選不同功能的產品。

。

爽膚水，乳液，精華液，面霜的，使用順序？

潔面——爽膚水——精華——乳液——面霜

精液浸面，自己打完自己茶上面到，試過好有效，人體面膜

精液可以護膚？7個關於做愛顏射的迷思

八卦search下，好似無咩用

抵用既精華液：

$53支精華！好物不私藏 嚴選3大平靚正護膚品牌

1. 保濕
HYALURONIC ACID 2% + B5（精華）
以濃度高達2%的低、中、高分子量透明質酸幫助水份吸收，達致保濕的功效，而維生素B5能增強表面補水效果。
主要成分：2%透明質酸+維生素B5
主要功效：保濕、補水、修復
$85(US$10.9)

100% ORGANIC COLD-PRESSED ROSE HIP SEED OIL
有機玫瑰果油採用冷榨的方式萃取，純度達100%，更好地保存了玫瑰果油的特性，有助保濕及改善色斑。
主要成分：100%有機冷壓玫瑰果油
主要功效：保濕、修復
lookfantastic $93
Mankind 約$94 (£9)
asos 約$105 (£10.12)
Beauty Bay $108

100% ORGANIC COLD-PRESSED MOROCCAN ARGAN OIL
市面上的摩洛哥堅果油多以人工加工為主，少有100%的有機產品。有助增強抗氧化的能力，防止皺紋和皮膚過早老化。同時亦有非常好的保濕功用，用在頭髮上也可以。
主要成分：100%有機冷壓摩洛哥堅果籽油
主要功效：保濕、修復
Beauty Bay $60
asos 約$66 (£6.32)

2. 修復抗皺
BUFFET （精華）
因為含有多種有效成分，是The Ordinary鮮有地沒有使用成分作為名稱的產品，當中有效成分佔1支的重量高達25.1%。可以一次對抗多重老化現象，可以減淡靜態皺紋、令皮膚光滑及收細毛孔。
主要成分：Matrixyl 3000縮氨酸複合物（含棕櫚酰五勝肽-35）+Matrixyl Synthe’6縮氨酸複合物（含棕櫚酰三肽-38）+類蛇毒血清蛋白縮氨酸複合物（含二勝肽）+Relistase縮氨酸複合物（含acetylarginyltryptophyl diphenylglycine）+Argirelox縮氨酸複合物（含乳酸乳球菌溶解產物）+11種親膚氨基酸及多種透明質酸複合物
主要功效：抗衰老、修復（全面）
lookfantastic $131
Mankind 約$132 (£12.7)
Beauty Bay $153
The Ordinary 約$155 (USD19.9)

ARGIRELINE SOLUTION 10%
能撫平因表情產生的細紋，倒如眼紋和嘴角的皺紋，另外也可用於減少頸紋。可以先局部使用這一支，再全臉用buffet。
主要成分：10%六勝肽
主要功效：抗衰老、修復（動態皺紋）
lookfantastic $57
Mankind 約$57 (£5.5)
Beauty Bay $60
The Ordinary 約$101 (USD12.9)

3. 美白 / 抗氧化
ALPHA ARBUTIN 2% + HA
能夠減少臉部斑點和黑色素沉澱，但日間使用後要注意防曬，否則容易曬傷有反效果。
主要成分：2%高濃度α-熊果苷+透明質酸
主要功效：美白
lookfantastic $73
Mankind 約$73 (£7)
Beauty Bay $84
The Ordinary 約$155 (USD19.9)

4.去角質、收毛孔
NIACINAMIDE 10% + ZINC 1%
針對毛孔問題嚴重的女士，可以選擇使用這個産品！不過要注意的是 Niacinamide不能跟維生素C的外用產品一同使用，否則會破壞維生素C。
主要成分：10%煙氨酸（維他命B3）+1%吡咯烷酮羧酸的鋅鹽
主要功效：平衡皮脂、收毛孔及去印
$77 (USD9.8)

$53/支精華超抵買！編輯部無私推介3個又平又好用護膚品牌

1. 醫學護膚品牌The Ordinary是加拿大品牌Deciem旗下的副線，Deciem在歐美一向好評如潮，十分受歡迎。The Ordinary走的是價錢親民的高質護膚品路線，最平的一支精華也不過是$53，而且包裝簡約，因此獲得一大班支持者。
The Ordinary以針對性的方式解決各種皮膚問題，包括保濕、美白、抗氧化、修復抗皺、去角質及毛孔等。

2. Laibare是英國的天然護膚品牌，成分天然和純淨，無化學成分，適合包括敏感性膚質的所有肌膚。有機品牌來說價錢十分親民，一支50ml日常用的保濕抗氧化的面霜都只不過是$83 (£7.99)，真是十分抵用呀！

3. Balm Balm是100%天然有機的英國品牌，不含添加劑、水份及化學成分，初生BB也適用。而且一物多用，可以用來潤唇、做唇Mask、妝前打底霜、護手霜等。
曾經榮獲英國The Soil Association & The Natural & Organic awards頒發Best Organic Beauty Product Award，就連千億新抱徐子淇也用！雖然獲得多項殊榮，品牌依然價錢親民，$100以下的產品也大有選擇。

【保濕精華比拼】大熱B5 gel $70鍊贏$700？

夏天最受歡迎的精華，莫過於B5 gel，姊妹們貪它保濕又清爽。最近平價品牌「The Ordinary」紅爆網上討論區和YouTube，記者就找來其餘三個受歡迎的B5 gel品牌，SkinCeuticals、Bicelle及AHC，與「網紅」The Ordinary，一齊比拼下！

Round 1：鬥平（5★最高）
A. SkinCeuticals 約$23/ml（★）
B. Bicelle 約$7.7/ml（★★★）
C. AHC 約$8/ml（★★★）
D. The Ordinary 約$2.4/ml（★★★★★勝！）

Round 2：鬥保濕（水份機前後比對最大為勝，5★最高）
A. SkinCeuticals 保濕前水份度是47.8，保濕後61.1，上升了13.3（★★★★★勝！）
B. Bicelle保濕前水份度是49，保濕後60，上升了11（★★★★）
C. AHC 保濕前水份度是48，保濕後58.6，上升了10.6（★★★）
D. The Ordinary 保濕前水份度是47.2，保濕後53，上升了5.8（★）

Round 3：鬥清爽（黐最少發泡膠粒為勝，5★最高）
A. SkinCeuticals 超水潤質地，沾上小量發泡膠粒，以高保濕度來說，吸收非常快（★★★★）
B. Bicelle 沾上大量發泡膠粒，不易吸收，而且質感略厚，很黏𣲷（★）
C. AHC 質地呈啫喱狀，但一推開就變水，吸收快但也沾上不少發泡膠粒（★★）
D. The Ordinary水狀質地，十分易推，只沾上極少發泡膠粒，最清爽（★★★★★勝！）

總評：The Ordinary果然性價比高！
SkinCeuticals 10★
Bicelle 8★
AHC 8★
The Ordinary 11★ 勝！

你的護膚流程可能錯啦！完全護膚流程指南 | 護膚研究所

關於化妝水你值得知道的事

你的保濕真的做對了嗎？

油性皮膚如何做保濕工作？

1 先將雪蓮子、桃膠用水浸泡6個鐘，洗乾淨備用。
2 紅棗洗乾淨後，開邊去核。
3 乾百合浸水10分鐘，然後沖洗。
4 凍水落桃膠、紅棗、龍眼乾、乾百合，以大火轉中火煲半個鐘。
5 最後加入雪蓮子，以中火煲多5分鐘。

Too little exercise is a major contributory factor in acne